香港PMI跌至40.8 營商環境十年最差

香港新聞網9月6日電 據香港《大公報》報道，貿易戰及暴亂造成的影響，令香港受到內外夾擊，拖累香港訂單需求持續低迷，8月份採購經理指數(PMI)由7月份的43.8下降至40.8，顯示私營經濟的景氣度迅速下滑至2009年2月以來新低；並將目前的下行周期推至17個月，而企業的業務量以2008年底以來的最大幅度收縮，反映新增訂單量的跌速加快，且悲觀情緒擴至更多公司，經營信心降至歷史低點。

IHSMarkit首席經濟師BernardAw表示，最新PMI資料顯示，香港經濟於第三季度陷入衰退，業務量因衝擊活動相關的運作癱瘓而轉差。PMI調查結果大致顯示，按年經濟收縮約4.0-4.5%左右。同時，香港特區政府日前公布紓困措施，旨在為經濟注入增長動力；但若經濟進一步走弱，則意味決策者有可能考慮加碼提振，而8月份產出量、新訂單量與出口銷售額的跌幅急劇擴大；回顧PMI調查過去20多年的歷史，8月份的惡化程度僅次於2003年非典疫情以及2008-2009年環球金融危機時期。

商會憂結業裁員潮湧現

香港中小型企業總商會會長巢國明指出，貿易戰已打殘不少中小企，拖累出口疲軟，再加上近期連串暴亂，香港經濟已十分差，出口、零售、飲食及酒店業均為重災區，不少公司已放無薪假，再亂下去，只怕會出現結業潮、裁員潮，故希望各界盡快平心靜氣共謀出路，否則企業減投資、樓市股市跌不停，最終受苦的都是市民。他說，近期政府推出的措施，均令企業受惠，但期望力度更大，才能在這個艱難時間扶中小企一把。

經季節調整後，8月份PMI由7月份的43.8下降至40.8，顯示私營經濟的景氣度迅速下滑至2009年2月以來新低；並將目前的下行周期推至17個月。回顧供應商近期6個月的供貨表現，8月份首度呈現倒退。業者匯報，供貨時間延長與安檢及圍繞示威活動的衝擊有關。

調查數據顯示，出口中國的訂單量迭創新低，導致整體新訂單量呈2009年2月以來的最大跌幅。近半數受訪業者提及中國訂單減少，並指箇中原因包括美中貿易爭端持續、人民幣大幅貶值，以及大規模衝擊活動等。

再者，企業生產的業務量因銷情迅速下滑，而出現2008年底以來最急劇的收縮。此外，產出預期指數亦跌破該項調查自2012年4月以來的最低水平，由此顯示企業的悲觀情緒有所升溫。綜觀8月份數據，預計未來12個月將會減產的業者比例從7月份的四分之一，增至8月份的三分之一。

8月採購量跌幅為近年之最

鑒於產出量大幅萎縮、前景不確定因素增加，企業對庫存管理顯得更加謹慎。8月份採購活動量跌破該項調查自1998年7月以來的最大跌幅，而投入品庫存的消耗率也因此刷新了紀錄。調查資料透露，企業的庫存水平主要因銷情下滑、對經營前景悲觀而大幅下降。

另外，為協助中小企應對經濟下行的營商挑戰，香港生產力促進局將在9月16至17日於九龍塘生產力大樓首辦《中小企資助基金推廣日》，冀讓中小企業界能夠利用此一站式平台認識近50項香港政府、公共機構及大灣區當地政府的資助基金計劃，同場更設有由資助基金執行機構主持的即時諮詢和業界資訊分享研討會，讓參加者可以用最便捷及直接的方法獲取第一手關於資助基金的有用資訊，渡過難關。

7/9機場更新 求求大家

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

831, 9月1, 太子 荔枝角 石硤尾CCTV!
一個不能少

我願榮光歸香港

屌啦星我無開過呢個post